---
typora-copy-images-to: img
---

![logo](./readme/img/logo.jpg)

# 시니어를 위한 모임, 친구 만들기 서비스

![react](https://img.shields.io/badge/react-4.1.2-blue?logo=React)
![redux](https://img.shields.io/badge/redux-7.2.0-blue?logo=redux)
![typescript](https://img.shields.io/badge/typescript-3.7.3-blue?logo=typescript)
![java](https://img.shields.io/badge/java-1.8.0-orange?logo=java)
![spring](https://img.shields.io/badge/spring-4.6.1-yellow?logo=spring)
![spring-boot](https://img.shields.io/badge/springboot-2.3.0-yellow?logo=spring)
![html](https://img.shields.io/badge/html-html5-red?logo=html5)
![css](https://img.shields.io/badge/css-css3-red?logo=css3)
![javascript](https://img.shields.io/badge/javascript-es6-red?logo=jvascript)
![mysql](https://img.shields.io/badge/mysql-8.0.19-yellowgreen?logo=mysql)
![aws](https://img.shields.io/badge/aws%20-ec2-ff69b4?logo=Amazon)
![docker](https://img.shields.io/badge/docker%20-19.03.9-ff69b4?logo=docker)

## 프로젝트 설명

- 활동적인 노후생활을 추구하며, 미디어 활용능력이 좋은 액티브 시니어들이 
  가까운 거리를 기반으로 모임이나 친구를 만들 수 있도록 돕는 플랫폼



#### 기능

- 회원가입/로그인
- 모임 기능
- 친구 기능
- 채팅 기능
- 내 정보페이지



#### 와이어 프레임

- [WireFrame](readme/wireframe.md)

[ppt](발표/할모임발표.pptx)

[video](발표/할모임최종.mp4)


## 할모임 사용법

### 깃랩에서 클론하기

```
$ git clone https://lab.ssafy.com/s02-final/s02p31a107.git
```

### Zip파일 다운로드하기

```
$ wget https://lab.ssafy.com/s02-final/s02p31a107/-/archive/master/s02p31a107-master.zip -O halmoim.zip; unzip halmoim.zip; rm halmoim.zip
```

## Front 

- 프로그램을 시작하는데 필요한 모듈 목록이 포함 된 `package.json`

- 종속성을 설치하려면 다음을 실행

```
npm install
```

- 프로그램을 실행하려면 다음 명령어
- http://localhost:3000 포트 3000번으로 실행되어 다음 링크를 따라 확인

```
npm start
```

- material-ui 설치

```
$ npm install @material-ui/core
```

## Back

#### 라이브러리 설치하기

- 객체와 Entity에 필요한 Lombok 설치
  - 설치방법: https://duzi077.tistory.com/142

#### API 확인

https://localhost:8080/api/swagger-ui.html



### 시스템 구조도

![시스템구조도](readme/img/architecture.png)



### 데이터베이스 ERD

![ERD](readme/img/erd.png)



### 기획배경

- 한국 노인 자살률은 OECD국가 중 최고에 달한다.
- 그 이유 중 하나가 외로움으로 인한 우울증이며
  이러한 노인분들의 외로움을 달래줄 만남 어플을 기획
- **의문점** : <span style="color:red">노인분들의 미디어 활용 능력 정도가 어떠한가?</span>
- =>  활동적인 노후생활 추구, 미디어 활용능력이 좋은 **Active Senior** 생겨났고, 시간이 지날수록 그 수는 더 많아질것으로 판단

![기획배경](readme/img/plan_background.png)

![기획배경2](readme/img/plan_background2.png)



### 기능 구현

#### 회원가입 및 로그인

- 주 고객층을 고려한 차별화된 서비스 =>  **간편한 로그인**
- 잊어 버리기 쉬운 아이디, 비밀번호 => 휴대폰 번호 + **얼굴 인식**을 통한 인증 과정

![회원가입/로그인](readme/img/member_plan.png)

- 회원가입시 주소입력의 번거로움 => Kakao 지도 API 활용한 **현재 위치 기반의 주소 받아오기**
- 사진등록 => 로그인 시 필요한 **얼굴 사진 저장**

![회원가입](readme/img/register.png)

![회원가입/로그인 얼굴인식](readme/img/face_login.png)



#### 모임 기능

- 주변 거리 반경 내 모임 정보 조회, 생성, 참여 기능
- 카드 뒤집기 => **주최자 정보 **조회 가능
- 참여, 취소 => 실시간 반영

![모임조회](readme/img/moim_select.png)

![모임만들기](readme/img/moim_add.png)

![모임참여](readme/img/moim_join.png)



### 친구 기능

- 주변 거리 반경 내 존재하는 친구 조회
- 친구 목록 중 만남을 원하는 친구 선택시 **채팅연결**

![친구목록](readme/img/friend_list.png)



### 채팅 기능

- **WebSocket** + 텍스트 기반의 메세징 프로토콜 **STOMP** 을 활용한 채팅 기능 구현

![채팅기능](readme/img/chat_list.png)



### 내 정보 페이지

- 프로필 사진, 지역, 이름, 생년월일 등 개인 정보 수정 가능
- 내가 개설한 모임, 내가 참여한 모임 조회

![내정보페이지](readme/img/mypage.png)

![모임상세정보](readme/img/mypage_moim_detail.png)

